澳洲港人6.9同步上街反修例

澳洲港人6.9同步上街反修例

居澳港人6月9日在澳洲多個城市發起反送中遊行聲援香港。受訪者提供圖片

【本報訊】送中條例爭議引起全球關注，遠在澳洲的港人亦聲援，分別於6月9日在悉尼、墨爾本、珀斯及布里斯班發起遊行，並向澳洲外交部遞交請願信要求關注。有份發起遊行集會的居澳港人潘小姐表示，雖然身在異地，仍有不少親朋在港，眼看香港近兩年遭逢劇變，很多居澳港人均希望發聲。

相關新聞：視障者反送中 守護社會光明

將向澳外交部遞請願信

港府硬推送中條例，引來多國關注和憂慮，歐盟28國更向港府發出外交照會。一群旅居澳洲的港人亦不滿惡法，悉尼、墨爾本、珀斯及布里斯班均有港人發起反送中遊行集會，呼籲參加者穿上黑衣，要求港府撤回修例。遊行於當地時間6月9日下午1時同步出發，聲援同日在香港舉行的「民陣6.9反惡法遊行」。集會得到海外香港華人民主人權促進會、北加州香港會及溫哥華香港協進會等多個美加港人組織聲援支持。

悉尼遊行由「澳洲新南威爾斯州香港人」名義發起，由悉尼新南威爾士州立圖書館出發，將向澳洲外交部遞交請願信，發起人發表聲明指，若送中條例通過，中國司法機構將可引渡香港及外籍居民到中國受審，疑犯在港資產亦可被凍結，擔心中國司法系統在共產黨政府操控下，缺乏公平審訊，被囚者或面對政治迫害，令人憂慮。

墨爾本遊行以澳港聯名義發起，參與組織遊行的居澳港人潘小姐則指，發起人本身不相識，有感惡法傷害巨大，對港人影響切身，遂在fb群組聯合組織遊行，期望引起澳洲政府、當地媒體和當地港人關注，除遊行外，亦會向國會議員和政黨發信，希望取得回應反對修訂，「唔只淨係香港人，全世界都有影響，經過香港嘅人都有影響」。

兩年前赴澳的潘小姐稱，對於居澳港人而言，雖身在異地，仍有不少親朋在港，近兩年香港環境惡化嚴重，並指2003年有23條、沙士及經濟不景等因素引發50萬人上街，但現時港經濟不錯，單是送中例已有13萬人上街，足見民怨巨大，很多居澳港人亦希望發聲。有關活動fb專頁顯示，暫時有逾百人表示有興趣參與遊行。

■記者曾偉龍

上一則
上一則
劉兆佳：升至主權層次 京不退讓

下一則
下一則
內地多潛規則 中小企憂踩地雷

視障者反送中 守護社會光明
惡法違程序直上立會大會張建宗反自稱受害者
李家超死撐：內地依法治國
立會禁批評「特首講大話」
周四遊行抗惡法「我哋了解得好多」法律界轟李家超傲慢無知
劉兆佳：升至主權層次 京不退讓
內地多潛規則 中小企憂踩地雷
新移民也聯署「來自大陸，不可能信中國式法治」

博吓佢先

港僑連結外國力量幫香港都唔得？

港人在港共殖民白色恐怖時期離開香港是十分合理及合符道德，走咗仲希望在外幫助到香港是絕對值得鼓勵！

遠在澳洲的港人亦聲援，分別於6月9日在悉尼、墨爾本、珀斯及布里斯班發起遊行，並向澳洲外交部遞交請願信要求關注。

無錯 所以我理都唔會理

躝啦
走得最快就係呢班仆街
依家行出嚟話關心香港
含柒啦

有

我份人好均真 過左海話之你死 唔會隔個海貓哭老鼠

攞中國香港籍護照接受中國迫害？你冇病呀？

你講就信？

你收聲
既然走左無義務去做呢樣野
但佢地起碼肯行出黎
好過乜都唔做 可唔可以槍口對外

你都戇鳩。

人哋寫居澳港人，又無寫明係移咗，想問吓知唔知咩叫留學生？

(以為移民會冇事？)海外港人一樣會中逃犯條例，因為...

咁呢班澳洲港僑係咪奶共呀？你都戇鳩！

之前唔係引述過話外國人過境香港一樣可以拉咩

依道D怨婦真係好撚癲
日日都望移民見到人移到又屌人攞景
又話遊行無用 鍵國最有用

世界大戰

原來你真係戇鳩。修訂後，所有國籍在港人士皆有機會被移交到中國大陸法庭受審！

你就收聲
佢地依家只係貓哭老鼠假慈悲
我寧願佢咩都唔做

佢既然放棄得香港人身份去外地落地生根
就無資格叫自己做香港人

依家行埋嚟攬頭攬頸話係自己人
sorry囉完全感受唔到啲咩誠意

佢諗住移咗就永遠唔返香港，入境旅遊都唔會掛

人哋唔做就比人話隔岸觀火，人哋做就比你話無誠意？

你到底係咩人？你到底幫邊邊？

好熱血

兩個唔同共同體？你參考下在美台僑點樣游說美國國會幫助台灣先再講嘢啦！

何謂遊行：
遊行並唔係指行完就算，而係話比當權者，我宜家街上有（假設）五十萬人，如果你唔聽我地講野，我唔擔保呢幾十萬人會做啲咩野

愛因斯坦 (Albert Einstein)：「The world will not be destoryed by those who do evil, but by these who watch them without doing anything.(這個世界不會被那些作惡多端的人毀滅，而是冷眼旁觀、選擇保持緘默的人)」；鄭有傑(導演):「良心的沉默是邪惡的幫兇。」

好多時歷史中嘅轉折位都係由表面上微不足道嘅小事/小人物而形成嘅，所以我地更加唔可以睇小自己

6月9號一齊去遊行！

推下比大家睇下3毛係點散播失敗主義

點會冇？

三毛最鐘意搞分化，散播負面情緒/ 失敗主義，企圖由內到外瓦解反共力量，宜家連外國有人幫香港示威，班三毛都可以屌埋一份

分化狗全面進場

係澳洲一定係移左民？
讀書做野working holiday都可以係澳洲
而且人地身處外地都睇唔過眼幫你
應該更架尊重同appreciate

叫人放棄國籍先好去幫手個啲人
你俾車撞完之後係咪會因為醫生冇俾車撞所以拒絕醫生救你？

咁你又話無中國籍就無事精神分裂？

外國人聲援香港人就多謝支持
港僑關注返香港嘅事就貓哭老鼠唔出聲好過

利申: 居澳港人，星期日見

你係有病定冇睇條例內容？條例入面寫到明話只要共匪懷疑得嘅非中國公民喺香港做危害國家安全嘅事，共匪都可以照捉上支那㗎

就係人地無需要為生活都行岀尼為香港。。

人地遠在澳洲冇身受其害都願意為香港出聲，其實咁更加值得敬佩，但三毛玩分化嘅一貫做法就係無論你做啲乜嘢佢都會有位入話冇用

連登仔真係好撚高清 明明大家敵人一致 但都會玩分化

果然係香港人同大陸人都係同根 洗唔甩浸柒味

嗰啲分化撚唔係連登仔，係三毛

唔係驚共狗點會移民？就係反共先要企出黎
佢地今日唔企出黎遲早燒埋佢地

State library 岩岩去完

唔好意思希望可以借一借個位嚟畀我宣傳下，希望各位6月9號可以一齊用白絲帶作為今次行動嘅象徵，如果得閒嘅希望你可以入嚟推一推post畀多啲人見到

6月9號象徵物品:白絲帶

白絲帶係由白色頭巾(多數用於離別， 亦都係送終嘅諧音送中)簡化，等使用嘅門檻可以降低畀更多人可以用到，而白絲帶象徵緊嘅係香港神聖不容侵犯，而白光亦都係三原色溝出嚟，希望大家唔好失其本心。

希望大家可以認同白絲帶作為反對修訂逃犯條例嘅象徵

你得3毛，你五毛都唔係

你舉共匪嘅條文係冇意義，共匪自己有幾時守個憲法？共匪夠有個條文係「政府拘捕疑犯後必須48小時內通知家屬」佢有跟到咩？年中成日聽到邊個邊個異見人士失蹤，共匪有通知到家屬咩？

人哋喺外國奶共又屌，反共又屌，唔岀聲又話唔關心，上咗岸咩都唔使理你哋究竟想點

好簡單
佢地主要帶風向等啲人69唔出黎

三毛分化技倆姐，無論你做啲乜嘢佢都會有位入話「冇用/ 曬氣啦」之類說話

有冇sydney details

對自己有利嘅時候咪搬出嚟

如果可以無條件無後顧之憂，我諗大把人走
隨時你走得仲快過人地

走咗都仲肯關心吓算係咁

人地上撚晒岸都同你上街遊行
點解樓上總係有撚樣要搞分化

咁即係美國6.9嘅遊行都係香港人嚟
又唔係鬼佬有撚用

Sydney有冇多啲details?